\def\papersize{4}
\input{preamble.inc}

\begin{document}

\title{D-MMDY  -  PNR2  -  Pioneer 200}
\versionchecklist{DE-1.3.4}
\datechecklist{06/2025}

\begin{checklist}{Informationen}
 	\item{MTOM}{540~kg}
  	\item{Nutzlast (incl. Sprit)}{225~kg}
  	\item{Max. Kraftstoffmenge}{60~${\ell}$ / 43~kg}
    	  \hint{Davon 58~${\ell}$ ausfliegbar}
    	  \hint{SUPER bleifrei 95/98}
	\decision{Gechwindigkeiten:}
 	  \item{Never Exceed  -  v$_{NE}$ }{ 225~km/h}
	  \item{Manöver-Geschw.  -  v$_{A}$}{166~km/h}
	  \item{Max. Klappen-Geschw.  -  v$_{FE}$}{140~km/h}
	  \item{Bestes Gleiten  -  v$_{BG}$}{115~km/h}
	  \item{Geringstes Sinken  -  v$_{ms}$}{95~km/h}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Cockpit}
	\item{Vorflugkontrolle}{durchgeführt}
	  \hint{Gem. Handbuch Kapitel 4.1  (S.~34)}
	\item{Kraftstoffvorrat}{geprüft}
	\item{Dokumente u. Kraftstoffmessstab}{an Bord}
	\item{Gurte}{angelegt}
	\item{Kabinenhaube}{verriegelt}
\end{checklist}

\begin{checklist}{VOR dem Anlassen}
	\item{Parkbremse}{gesetzt}
	\item{Kraftstoffhahn}{offen}
	\item{Avionik Kippschalter}{ALLE SCHALTER AUS}
	\item{Rettugsgerät}{entsichert}
	  \hint{Splint in Mittelkonsole legen,} 
	  \hint{Zündschlüssel ins Zündschloss.}
	\item{Hauptschalter}{ein}
	\item{Sicherungen (rechts)}{geprüft}
	\item{Klappen}{ganz eingefahren}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Anlassen}
	\item{Strobes ("NAV LTS")}{AN}
	\item{Benzinpumpe}{5~SEC. an - dann aus}
	\item{Gashebel}{Leerlauf}
	\item{Choke}{nach bedarf}
	  \step{Kaltstart: gezogen (halten)}
	  \step{Warmstart: ohne Choke, ca. \textbf{2~mm} Gas}
	\item{Propellerbereich}{FREI}
	\item{Motorstart, per Schlüssel}{durchgeführt}
	\item{Drehzahl}{ohne Choke: max. 2000~RPM}
	\item{Öldruck}{GRÜNER BEREICH}
	\decision{Avionik (Kippschalter)}
	  \step{XPDR, Horizont, Master Radio:  EINGESCHALTET}
	  \step{Transponder am Gerät auf STBY/GND}
	\item{Höhenmesser}{eingestellt}
	  \hint{Analoger Höhenmesser und G5}
	\item{Navigations-Tablet}{nach Bedarf}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Rollen}
	\item{Scheinwerfer}{eingeschaltet}
	\item{Drehzahl}{Leerlauf}
	  \hint{Parkbremse lösen und von Hand}
	  \hint{bremsen. Beim Anrollen, Bremsen TESTEN!}
	  \hint{Rollen stets mit Schrittgeschwindigkeit}
	  \hint{und nur nach ggf. nötigen Freigaben!}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Am Rollhalt}
	\item{Parkbremse}{gesetzt}
	\item{Gas/Drehzahl}{Leerlauf}
	\item{Scheinwerfer}{aus}
	  \hint{Bei max. 2000~RPM ausreichend warm}
	  \hint{laufen lassen bis Öl-Temp. min. 50$^{\circ}$C.}
	\item{Zündkreisprüfung}{durchgeführt}
	  \hint{Bei 3200~RPM. Abfall L/R max. 250~RPM}
	\item{Steuerung (Stick)}{geprüft: frei}
	\item{Trimmung}{geprüft: neutral}
	\item{Kabinenhaube}{nochmals geprüft}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Start / Abflug}
	\decision{Zum Aufrollen:}
	  \item{Scheinwerfer}{eingeschaltet}
	  \item{Transponder}{alt (Mode S, ADS-B)}
	  \item{Klappen}{nach Bedarf}
	  \item{Benzinpumpe}{eingeschaltet}
	    \hint{Gem. Freigabe auf die Bahn aufrollen}
	\decision{Auf der Bahn / zum START:}
	  \item{Gashebel}{vollgas}
	    \hint{Rotieren ab \textbf{frühestens} 65~km/h}
	    \hint{Bestes Steigen Klappen-1: 110~km/h. Clean: 115~km/h}
	\item{Trimmung}{eingestellt}
	  \hint{Bei Erreichen sicherer Flughöhe (400ft AGL),} 
	  \hint{Leistung leicht reduzieren, Pumpe AUS.}
	  \hint{Klappen einfahren. Mit 115 bis 120~km/h}
	  \hint{steigen. Trimmung anpassen.}
\end{checklist}
	
\begin{checklist}{Reiseflug}
	\item{Klappen}{eingefahren}
	\item{Scheinwerfer}{aus}
	\item{Pumpe}{aus} 
	 
	\decision{Leistungseinstellungen:}
	  \step{Normaler Reiseflug:     4750 bis 5000~RPM}
	  \step{Schneller Reiseflug:     Bis max. 5300~RPM}
	    \hint{\textbf{ACHTUNG:} Stark erhöhter Verbrauch ab 5000RPM!}
	\decision{Motorinstrumente regelm. prüfen!}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Anflug / Landevorbereitung}
	\item{Höhenmesser}{eingestellt}
	  \hint{Analoger Höhenmesser und G5}
	\item{Fahrt/Geschw.}{Gem. Anflug}
	\item{Höhe}{Gem. Anflug}
	\item{Scheinwerfer}{eingeschaltet}
	\item{Klappen}{Nach Bedarf}
	  \hint{Geschwindigkeit prüfen!}
	  \hint{Max. 140~km/h für Klappen.}
	\item{Höhe}{Gem. Platzrunde / Vorgaben}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Endanflug und Landung}
	\item{Benzinpumpe}{eingeschaltet}
	\item{Klappen}{nach Bedarf}
	\item{Endanflug ohne Klappen}{110~km/h}
	\item{Endanflug mit Klappen 1/2}{100~km/h}
	\item{Aufsetzen}{90 - 95~km/h}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Abrollen}
	\item{Benzinpumpe}{aus}
	\item{Landeklappen}{ganz eingefahren}
	\item{Transponder}{STBY oder GND}
	\item{Drehzahl}{Leerlauf}
	  \hint{Rollen gem. Freigaben, clean und mit}
	  \hint{Schrittgeschwindigkeit.}
	  \hint{Ggf. Hand an der Bremse.}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Abstellen}
	\decision{An der Parkposition:}
	  \item{Gashebel / Drehzahl}{Leerlauf}
	  \item{Parkbremse}{fest}
	  \item{Scheinwerfer}{aus}
	  \item{XPDR, Funk, Horizont}{aus}
	  \item{Trimmung}{neutral}
	  \item{Zündung (per Schlüssel)}{aus}
	  
	\decision{WENN MOTOR STEHT:}
	  \item{Strobes ("NAV LTS")}{aus}
	  \item{Landeklappen}{vollständig ausgefahren}
	    \hint{Trittschutz!  Erst kontrollieren, DANN:}
	  \item{Hauptschalter}{aus}
	  \item{Rettungsgerät}{gesichert}
	  \item{Zündschlüssel}{abgezogen}
	    \step{Schlüssel in Mittelkonsole ablegen.}
	  
	\decision{Beim Aussteigen:}
	  \item{ALLE Kippschalter}{AUS!}
	  \item{Parkbremse}{nach Bedarf}
	\decision{Muss rangiert werden?}
		\step{Parkbremse: OFFEN}
	\decision{Abstellen über Nacht im Freien?}
		\step{Parkbremse: GESETZT}
		\step{Ruder: GESICHERT}
		\step{  | (Stick mit Gurt arretiert)}
		\step{Klötze vor Räder?}
		\step{Luftfahrzeug abgebunden?}
		\step{Luftfahrzeug abgedeckt? (Plane) }
\end{checklist}

\end{document}
