\def\papersize{4}
\input{preamble.inc}
\usepackage{amsmath}  
\usepackage{amssymb}  

\begin{document}

\title{D-MMDW  -  A22L  -  Aeroprakt A22}
\versionchecklist{DE-0.3.2} 
\datechecklist{06/2026}

\begin{checklist}{Informationen}
 	\item{MTOM}{472,5\,kg}
  	\item{Nutzlast (incl. Sprit)}{170\,kg}
  	\item{Max. Kraftstoffmenge}{2x 45\,${\ell}$ / 65\,kg}
    	  \hint{Davon 89\,${\ell}$ ausfliegbar}
    	  \hint{SUPER bleifrei min 96 Oktan ROZ}
	\decision{Gechwindigkeiten:}
 	  \item{Never Exceed  -  v$_{NE}$ }{210\,km/h}
	  \item{Manöver-Geschw.  -  v$_{A}$}{150\,km/h}
	  \item{Max. Klappen-Geschw.  -  v$_{FE}$}{115\,km/h}
	  \item{Bestes Gleiten  -  v$_{BG}$}{100\,km/h}
	  \item{Geringstes Sinken  -  v$_{ms}$}{100\,km/h}
	  \item{Bester Steigwinkel - v$_{x}$}{90\,km/h}
	  \item{Bestes Steigen - v$_{y}$}{100\,km/h}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Cockpit}
	\item{Vorflugkontrolle}{durchgeführt}
	  \hint{gem. Handbuch}
	\item{Dokumente}{an Bord}
	\item{Gurte}{angelegt}
	\item{Beide Türen}{verriegelt}
	\item{Sicherungen}{sichtgeprüft}
\end{checklist}

\begin{checklist}{VOR dem Anlassen}
	\item{Parkbremse}{gesetzt}
	\item{Klappen}{eingefahren}
	\item{Kraftstoffhähne (L/R)}{beide offen}
	\item{Kippschalter}{ALLE SCHALTER AUS}
	\item{Rettugsgerät}{entsichert}
	\item{Zündschlüssel}{im Zündschloss}
	\item{MASTER (Zündschlüssel)}{ein}
	  \hint{Vorsichtig EINE Stufe nach rechts. ${\curvearrowright}$}
	\item{Kraftstoffvorrat}{geprüft}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Anlassen}
	\item{Gashebel}{Leerlauf}
	\item{Propellerbereich}{FREI}
	\decision{\textcolor{blue}{KALTSTART:}}
		\step{Choke ganz vor (hält selbst)}
		\step{Starter 5 Sek betätigen (Schlüssel ${\circlearrowright}$ )}
		\step{Zündung: beide Kippschalter ON (oben)}
		\step{Motorstart durchführen (Schlüssel ${\circlearrowright}$ )}
	\decision{\textcolor{red}{WARMSTART:}}
		\step{Zündung: beide Kippschalter ON (oben)}
		\step{Motorstart durchführen (Schlüssel ${\circlearrowright}$ )}
	\decision{(Starter maximal 10 Sek am Stück betätigen.)}
	\item{Drehzahl}{ohne Choke: max. 2000\,RPM}
	\item{Öldruck}{vorhanden}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Nach dem Anlassen}
	\item{Radio}{EINGESCHALTET}
	\item{Intercom}{EINGESCHALTET}
	\item{Transponder}{EINGESCHALTET}
	\item{Traffic-Warner}{EINGESCHALTET}
		\hint{Sicherung darunter eindrücken}
	\item{Possitionslichter}{NACH BEDARF}
	\item{Höhenmesser}{eingestellt}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Rollen}
	\item{Drehzahl}{Leerlauf}
	\item{LDG Light}{eingeschaltet}
	\item{Parkbremse}{geöffnet}
	  \item{Bremsfunktion}{getestet}
	  \hint{Rollen stets mit Schrittgeschwindigkeit}
	  \hint{und nur nach ggf. nötigen Freigaben!}
	  \hint{Höhenruder möglichst in Neutral halten.}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Am Rollhalt}
	\item{Gas/Drehzahl}{Leerlauf}
	\item{Parkbremse}{gesetzt}
	\item{LDG Light}{aus}
	  \hint{Bei max. 2000\,RPM ausreichend warm}
	  \hint{laufen lassen bis Öl-Temp. min. 50$^{\circ}$C.}
	\item{Zündkreisprüfung}{durchgeführt}
	  \hint{Bei 3600\,RPM. Abfall L/R max. 150\,RPM}
	\item{Steuerung (Stick)}{geprüft: frei}
	\item{Trimmung}{geprüft: neutral}
	  \hint{Rote Markierung}
	\item{Gurte, Türen, Brandhähne}{nochmals geprüft}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Start / Abflug}
	\decision{Zum Aufrollen:}
	  \item{LDG Light}{eingeschaltet}
	  \item{Transponder Mode}{ACS}
	  \item{Klappen}{nur für Kurzstart}
	\decision{Gem. Freigabe auf die Bahn aufrollen.}
	\decision{Auf der Bahn / zum START:}
	  \item{Gashebel}{allmählich Vollgas}
	\item{Abheben, frühestens bei}{80\,km/h}
	\item{Steigfluggeschwindigkeit}{100\,km/h}
	\item{Trimmung}{eingestellt}
	  \hint{Bei Erreichen sicherer Flughöhe,} 
	  \hint{Klappen langsam einfahren, }
	  \hint{Leistung um 100\,RPM reduzieren.}
	  \hint{Mit 105 bis 115\,km/h steigen.}
	  \hint{Trimmung anpassen.}
\end{checklist}
	
\begin{checklist}{Reiseflug}
	\item{Klappen}{eingefahren}
	\item{LDG Light}{aus}
	\decision{Leistungseinstellungen:}
	  \step{Normaler Reiseflug:     4750 bis 5000\,RPM}
	  \step{Schneller Reiseflug:     Bis max. 5300 RPM}
	    \hint{\textbf{ACHTUNG:} Stark erhöhter Verbrauch ab 5000 RPM!}
	\decision{Motorinstrumente regelm. prüfen!}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Anflug / Landevorbereitung}
	\item{Höhenmesser}{eingestellt}
	\item{Fahrt/Geschw.}{Gem. Anflug}
	\item{Höhe}{Gem. Anflug}
	\item{LDG Light}{eingeschaltet}
	\item{Klappen}{Nach Bedarf}
	  \hint{Geschwindigkeit prüfen!}
	  \hint{Max. 115\,km/h für Klappen.}
	\item{Höhe}{Gem. Platzrunde / Vorgaben}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Endanflug und Landung}
	\item{Klappen}{nach Bedarf}
	\item{Endanflug ohne Klappen}{110\,km/h}
	\item{Endanflug mit Klappen}{80\,km/h}
	\item{Aufsetzen (clean)}{95\,km/h}
	\item{Aufsetzen mit Klappen}{80\,km/h}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Abrollen}
	\item{Landeklappen}{ganz eingefahren}
	\item{Drehzahl}{nach Bedarf}
	  \hint{Rollen gem. Freigaben, mit Schrittgeschwindigkeit.}
	  \hint{Höhenruder möglichst in Neutral halten.}
\end{checklist}

\begin{checklist}{Abstellen}
	\decision{An der Parkposition:}
	  \item{Gashebel / Drehzahl}{Leerlauf}
	  \item{Parkbremse}{gesetzt}
	  \item{LDG LIGHT}{aus}
	  \item{Positionslichter}{aus}
	  \item{Transponder, Funkgerät, Intecom}{aus}
	  \item{Traffic-Warner}{aus}
	  	\hint{Sicherung darunter ziehen.}
	  \item{Trimmung}{neutral}
	  	\hint{Rote Markierung}
	  \item{Zündung (per Kippschalter L/R)}{aus}
	    \step{Nacheinander! Ggf. auf Unregelm. achten. }
	  
	\decision{WENN MOTOR STEHT:}
	\item{Kippschalter}{ALLE SCHALTER AUS}
	\item{MASTER / Zündschlüssel}{aus}
	\item{Zündschlüssel}{abgezogen}
	\item{Rettungsgerät}{gesichert}
    	  
	\decision{Beim Aussteigen:}
	  \item{Parkbremse}{nach Bedarf}
	\decision{Muss rangiert werden?}
		\step{Parkbremse: OFFEN}
	\decision{Abstellen über Nacht im Freien?}
		\step{Parkbremse: GESETZT}
		\step{Ruder: GESICHERT}
		\step{  | (Stick mit Gurt und }
		\step{  |  Expander arretiert)}
		\step{Klötze vor Räder?}
		\step{Luftfahrzeug abgebunden?}
\end{checklist}

\end{document}
